#分布式锁篇
阿里P8架构师谈：分布式锁的3种实现（数据库、缓存、Zookeeper)
https://blog.csdn.net/liuhuiteng/article/details/106272122
基于数据库
	基于数据库表
	基于数据库排他锁
基于缓存实现分布式锁
	基于reids（加锁：set key value nx px，释放锁：需要使用lua脚本保证原子性。需要保证释放锁的用户为申请锁的用户。
redission使用redlock算法，该算法使用一个看门狗定时为锁续期，该算法在多个节点都设置key-value，解决哨兵模式主从切换时锁丢失的问题）
基于zk临时节点实现


分布式锁，不用自动续期。
设置锁的过期时间大于事务的过期时间。
这样如果应用断电，事务会因为超时自动回滚，然后锁才会过期自动删除。
当然这并不全保险，极端情况下，如果加锁之后，开启事务之前，应用卡顿，
而且卡顿时间较长，那么可能会出现锁释放了，但是事务还没提交的情况。
如果要防止这种情况，可以在开启事务之后，再设置一下锁的过期时间。

